---
title: 三维浏览器
---

# 三维浏览器

基于井-震数据，实现三维地层和断层面建模，实现了对断层面产状、断距分布、应力状态及稳定性的描述。

![三维浏览器](images/index/image.png)

??? abstract "目录"
    [TOC]

##  新建三维浏览器窗口

选择三维浏览器主菜单，在新建菜单组里面，选择新建，打开三维浏览器功能，如下图所示

![新建三维浏览器](../media/e302133fa61f340efca0bba639e88fdf.png)

打开后，会初始化成果栈，数据对象，属性等视图窗口以及主视图区域，如下图

![初始化视图](../media/860d4deafda24bdce4d547ac2dd373dc.png)

## 三维浏览器的功能

以下讲述了三维浏览器的所有操作，请点击链接以查阅相关内容。

1. [**基本功能**](%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%93%8D%E4%BD%9C.md)：包括基本操作、全局属性的操作说明。
2. [**工具栏操作**](工具栏操作.md)包括工具栏操作的操作说明。
3. [**参数设置**](02.%E5%8F%82%E6%95%B0.md)：包括全局设置、应力场选择与设置、注入压力参数设置、封闭性参数设置的操作说明。
4. [**构造建模**](构造建模.md)：包括数据加载建模、精细建模、断层/地层质量校正的操作说明。
5. [**属性评价**](属性评价.md)：包括断层几何学属性评价、断层封闭性属性评价、断层稳定性属性评价、盖层完整性属性评价的操作说明。
6. 其他操作，包括[数据筛选](数据筛选.md)、[图例设置](图例设置.md)的操作说明。

## 数据导出

导出菜单下导出数据，操作步骤如下：

1. 选中对象（断层或者地层，可以多选）；
2. 点击菜单栏的**导出数据**按钮；
3. 在弹出的如下界面中，点击左侧的断层/地层数据，分别设置每个断层/地层对象要导出的数据。断层的[数据筛选](数据筛选.md)状态也会一并同步，点击**添加**按钮可以修改。输入插样间隔以减小输出数据大小。
4. 点击导出，选择保存存放位置，等待导出即可。软件会将每个断层/地层数据保存到单独的Excel文档。

=== "断层数据导出"
    ![断层数据导出](images/index/image-1.png)
=== "地层数据导出"
    ![地层数据导出](images/index/image-2.png)

!!! note "提示"
    如果属性没有计算，默认值`-999`

![保存路径](../media/1f36f44eb5eeb73764520155cf28ae29.png)

![导出进度](../media/8f180b891aa7de8dc266bed914ab959c.png)

![导出文件](../media/b456312ad283b885c0540607650bf861.png)

![导出文件格式](../media/8fcb7503df942eebdd275091fedf44f2.png)

## 保存成果

点击快捷工具栏的保存按钮即可保存当前成果，具体操作以及效果见[成果保存](../02.%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%88%90%E6%9E%9C%E4%BF%9D%E5%AD%98.md)。

!!! note "提示"
    在退出3D浏览器时会提示是否保存/另存为成果。